# Показательное замедление ПК (Joke)
Данный комплекс программ отечествонного производ... что это я... В общем, представленные в данном репозитории программы в комплексе изначально предназначены для замедления ПК.
Зачем нужно замедление? Ну, например когда есть знакомые джависты (люди, которые пишут на Java). Программа разрабатывалась как первоапрельская шутка и вполне неплохо себя проявила :-)

## Использование
На самом деле, по крайней мере одну программу из репозитория можно использовать сосвем с иной целью, нежели задумывалось изначально. Речь, конечно, о *ComputerRetard_control*.
Но для начала: что за программы входят к репозиторий? В репозитория входят всего 2 программы:
* ComputerRetard (выполняет замедление ПК путём загрузки процессора вычислениями в многопотоке, также эта программа кушает память, но это у неё получается не очень хорошо)
* ComputerRetard_control (следит за ярлыком автозапуска, следит чтобы ComputerRetard была активна, следить за тем, чтобы ComputerRetard_control не была закрыта)

**ComputerRetard_control** при запуске выполняет запуск второго своего экземпляра - хранителя, который следит за тем, чтобы активный экземпляр был запущен. Активный экземпляр создаёт в своей папке файл "*pkd.dat*", в котором сохраняет данные для считывания в случае перехапуска хранителем.
*ComputerRetard_control* не привязана к конкретным именам и, в частности, к *ComputerRetard*, вместо которой она может автозапускать процесс калькулятора, за которым будет следить чтобы не закрыли, а в слкчае закрытия - запускать снова (~~~Так создаётся назойливый калькулятор~~~).
*ComputerRetard_control* имеет файл настроек со следующими параметрами (файл называется *config.ini*):
```
ComputerRetardLocation=Calc.exe
MyName=ComputerRetard_control
SCName=ComputerRetard control
SCIcon=Calc.exe,0
CRMode=start
TimeCounterMode=AddDec
TimeCounterInterval=120

<process black list>

<end process black list>
```
Здесь параметр:
* ComputerRetardLocation - это относительный путь к замедлителю (или калькулятору), разумеетсяч, можно прописать и абсолютный путь
* MyName - это имя программы *ComputerRetard_control*. Если она не переименована, то значение должно остаться прежним. Сделан этот параметр для работы с другими хранителями (которые не *ComputerRetard_control*).
* SCName - это имя ярлыка в папке автозапуска, который будет указывать на *ComputerRetard_control*.
* SCIcon - относительный путь к иконке ярлыка.
* CRMode - режим работы *ComputerRetard_control* (start - сразу запустить, wait_startMem - ожидать перед запуском замедлителя однажды, wait_start - ожидать перед запуском замедлителя каждый раз, wait_activDeactiv - активировать и деактивировать замедлитель т.к. создавать и убивать процесс замедлителя в зависимости от активности пользователя)
* TimeCounterMode - режим работы счётчика секунд *ComputerRetard_control* (AddDec - добавлять (+2) когда кользователь активен и убавлять (-1) когда неактивен, AddOnly - только добавлять); активность пользователя определяется по интенсивности движений мышью.
* TimeCounterInterval - интервал счётчика в секундах

В строках между `<process black list>` и `<end process black list>` находится список имён программ (как в диспотчере задач, но без "*.exe*"), которые нужно убивать при обнаружении. Часто к таким программам нужно относить диспетчер задач (`taskmgr`), но это не слишком полезно. Этот раздел, скорее, как фича, вроде "Блин, почему Eclipse вылетает?!".

Пример файла конфигурации:
```
;   Computer Retard Control config file  
; ComputerRetardLocation - местоположение файла ComputerRetard.exe (замедлителя)
; MyName - имя программы Computer Retard Control (просто имя, без .exe)
; SCName - имя ярлыка программы Computer Retard Control (просто имя, без .lnk)
; SCIcon - путь к файлу с иконкой для ярлыка и индекс иконки (пример: C:\Windows\explorer.exe,0)
; CRMode - режим работы Computer Retard Control (start - сразу запустить, wait_startMem - ожидать перед запуском однажды, wait_start - ожидать перед запуском каждый раз, wait_activDeactiv - активировать и деактивировать)
; TimeCounterMode - режим работы счётчика запуска Computer Retard (AddDec - добавлять (+2) и убавлять (-1), AddOnly - только добавлять)
; TimeCounterInterval - интервал счётчика запуска Computer Retard

ComputerRetardLocation=javaw.exe
MyName=RuntimeBroker
SCName=System Runtime Broker.exe
SCIcon=C:\Windows\explorer.exe,0
CRMode=start
TimeCounterMode=AddDec
TimeCounterInterval=120

<process black list>
; Здесь следует указать список программ, запуск которых не следует допускать при запущенном Computer Retard Control
eclipse
<end process black list>
```

Как же заверiить процессы ComputerRetard-комплекса отеч... Это делается не только при помощи ProcessExplorer, но и более просто - путём помещения в папку с *ComputerRetard_control* текстового файла ЛЮБОГО содержания, но с именем "*off*", т.е. полное имя выглядит как `off.txt`. В районе 10 секунд *ComputerRetard_control* заметит этот файл и убъёт все свои процессы (и себя).

Над юзверями (чужими) такой штуковиной шутить прикольно - проверено))) Главное, чтобы не вычислили ;)